【新手】水泉澳與「死錢拗」

0. 序

「哎屌，又落雨。」眼前落嘅狗屎又為我嘅心情增添左一啲煩亂。

正當我係公事包道搵黎搵去，又發現把遮原來擺左係公司果陣，我Feel 到個電話震左一震，原來係我個足球Group Whatsapp 我。

「喂，咁撚大雨，今日都踢唔到架啦，下次啦。」
「+1, 下次啦」
「55」

屌，波又踢唔成，又要Dup 雨，係果一刻，我真係好想係沙田站出面大嗌：

「點解個天要咁對我。。。」

但係，作為毒撚嘅我，平時搭小巴嗌落車都唔敢，又點會救薑係啲咁多人嘅地方表現自己呀。

呀，同大家介紹返先，我叫吳浩財，我呀爸話改呢個名，財富就會浩浩蕩蕩咁黎喎，我就真係多撚謝佢。俗語有云，唔怕生壞命，最怕改壞名，唔知係咪連個天都要過我一棟，原本我細個測到資優，細個讀書都一直名列前矛，點知我老母係我揀中學果陣填錯左個Number，我就比人派左去間爛仔學校，我老母原本都話F.1 同我轉校，點知好死唔死，第一日就唔小心批撚左個麻煩友一爭，攪到打交之後仲要比人告，入撚左男童院，之後出返黎繼續係間濕鳩中學Hea 左六年，CE 靠啲小聰明過左關，AL就無咁好彩，攪到出黎讀Asso，讀Asso 都算，點知果陣有個Freeride 嘅同學走去抄我份功課，Similarity 爆晒燈，最後F 撚左果科。攪到入唔撚得返U，咁就唯有孭住身學債同埋Asso 畢業個名出黎搵工，到而家都做野兩年，係間濕鳩公司度做IT 狗，都係得萬三銀。

不過我諗我都算黑唔晒嘅，最起馬中學果陣都叫識左班一齊踢波嘅Friend，同埋屋企都可以輪到公屋。雖然間屋就係水泉澳，果邊又僻，又鉛水，又多大陸人。但係老老豆豆，兩千蚊租，抵到爛啦下話。不過今日波又踢唔成，都係返屋企上下連登算鳩數啦。

但係唔知之後諗返起，住到水泉澳邨，係好彩定唔好彩呢。

聽日睇下出唔出到下一篇

1. Road Block

波又無得踢，又無謂係商場鳩行，咁就唯有冒雨出去巴士站等288返屋企。你知啦，水泉澳呢啲山卡啦地方，除左搭288同埋小巴，基本上就靜係可以行上去。我上左車之後，聽到一大班呀姑係道大大聲傾股票，我屌佢又唔係，唯有戴返個耳筒過日晨。架車經過左博康邨，就轉左上水泉拗街。水泉澳係山邊，成條村得兩個車路嘅出入口，就係水泉拗街同埋多石街，如果有一日事但一條街塞左，成個水泉澳都仆得街。

「今は触っていたいんだ。。。」

正當我入晒神聽緊 我的英雄學園嘅OP果陣，耳筒突然之間無晒聲，拎部電話出黎一睇。

轉圈圈，2G，零格。

「屌你老味共匪移動。。。」我細細聲咁屌左出聲。

「槓咩灰呀，禾啲錢bu 多蟹中過人啦。」有個廢老即刻起身怒屌，我即刻拎轉身，不出所料，個廢老隔離就係坐住個來自北國嘅中女。

「我屌鬼關你。。。」屌，原本我今日事事不順，都諗住屌鳩個廢老一洩心頭之憤架啦。但係一件奇怪嘅事，停止左我嘅行動。

「嘰。。。。拆」原本行得好地地嘅巴士停底左。

但係呢個位明明無巴士站架喎…

我望一望出窗，原來係警察Set Road Block，但係幾時Road Block 會閘埋巴士架。但係另一樣野更加吸引到我眼球。

「點解咁多人孭住一袋二袋行山路上邨嘅？又燒焊又盛喎。」有個戴眼鏡嘅中學生問。

「後生仔，佐岡錢姐，戈屎我做令寨果陣。。。」

屌，又係啲廢老語錄，真係咪撚攪我。返工又比人煩，放工又比人煩，真係人都癲。
過左兩三分鐘之後，巴士又再開始行駛，而我亦都諗住呢啲小事，應該無野嘅…

但係好多時，你覺得「無野嘅」嘅野，好多時，就係有野嘅。

「下一站係朗泉樓，Next Station is Long Chuen House」

終於返到屋企樓下，雨越落越大，我咩都唔想諗，靜係想返屋企訓覺。樓下看更掛左個外出巡邏牌，九成九就去左煲煙。我禁左23樓，心諗，有咩都好，返到屋企就係另一個天堂。

返到屋企，開左燈，發現咩人都無。不過自從呀媽死左呢幾年，呀爸都無乜點係屋企。有時仲會帶啲陌生女人返黎過夜，不過而家其實都佢還佢，我還我。呢幾年黎我地都無咩交集，我亦都無謂去過問佢嘅私生活。

返到屋企，煮左個麵食左，之後就攤係張床道上連登，但係上下上下，連屋企個Wifi 都斷撚埋，連用LAN 都上唔到。

「屌你老母垃圾K寶！！」

Wifi又上唔到，Data 又未有，搵日一定要落鑽石山瘋狂屌鳩共匪移動同埋K寶。一定要，一定要，一定要….

諗下諗下，眼皮又越黎越重，慢慢咁我就訓著左。

PS: 啲譚仔話睇唔睇得明？睇唔明嘅我可以加註釋

佐岡錢姐係咩嚟

做工程姐

lm
要一路睇一路讀出聲